（Bass撚）新手問題

想問下初學除左爬音階仲有乜好做
日日一拎上手就無腦咁爬格仔 得閒會就記下啲音
想練下歌但又唔識睇譜
求巴打講下點學先快上手

自學左5日

自學3日 留名推post
乜都冇睇就買左枝bass
買左枝5 線
點上手好

點解唔買4線

因為多條線勁d (好似係)
買左4k8

咁不如直接6線啦

而家後悔

加油 話唔定好事黎

學樂理
悲時佬要有好樂理底先會勁
其實樣樣野都要好樂理

4線tab譜識唔識睇？（雖然你個case係5線）
跟住啲1234照彈返第幾條線第幾格，搵隻鍾意嘅歌慢慢彈。

唔彈歌好易悶然後放棄。

而家就係 無歌彈
日日爬格仔好悶

d格距咁遠其實都有排爬

但真係好悶

彈scales
Major同 minor
都有排練
Bpm 70~120 8分音
跟著可以試下16分音

通常睇譜都係數字譜多

以4線Bass為例
E線係最低音嘅線
G線係最高音嘅線
依個圖中所彈嘅係Gmajor scales
以依個係pattern放返去其他音就會係其他音嘅major scales.
例如:
Cmajor scales

通常彈Scales都會有特定手形
咁我簡單講下最普遍嗰個先

以數字代表手指
1:食指
2:中指
3:無名指
4:尾指
以依個pattern去彈就會fit返手形
會彈得幾舒服

5線個譜都係一樣
依個係Dmajor Scales

如果見到譜冇第5條線就唔彈5條線都OK.
咁當然想彈都無所謂啦只要啱音就OK

希望對自學新手有D用啦

唔記得左講返上邊D譜嘅數字係格仔.
由Bass最頭個位開始數

想問右手tech
係咪一般都淨用食指同中指？
點決定幾時用食指幾時用中指？

仲會用母指同無名指
Slap用母指
無名指係彈D好快嘅野時會有機會用到
或者tapping都會用無名指

咁幾時用食指定中指
普遍都會第一個彈嘅音會用食指
我指個由冇彈任何音之後彈嘅第一粒音
係過線嘅時候就會有D特別

普遍都係下圖咁彈
由低音線到高音線

1:右手食指
2:右手中指
係上一條線嘅第一粒音就用另一隻手指

咁由高音線去低音線

1:右手食指
2:右手中指
係高音線落返低一條線嘅第一粒音就會用返同一隻手指落

誇左線就會好似咁彈

左右手唔協調係咪食得屎
成日右手一禁食指個下左手就好自然跟坐右手用食指陣番 但個下明明應該輪到用中指彈 改極都改唔到

初初係咁
將個動作再做慢d

如果我練既scale/licks係3noted per line,
假設全部8分音符
咁右手就121 然後換下一行212
換下一行121 咁？

如果我彈既係16分音箱
個節奏係
1 na2 na3 na4 na咁
我右手指法就係
1 121 121 121 12

有冇錯？

一段句子嘅第一個bar開頭
就由食指開頭 如果中間有休止符或者廷長線又或者係8分音去16分音就唔一定要變返食指開始

例如你講嘅16分licks
1 na2 na3 na4 na
1 212 121 212 12

其實好睇順唔順手
好多人都覺得順手彈到就算
所以有好多唔同派系

問多個右手tech問題
網上教右手要用姆指mute彈緊既對上一條線
我想問既情況係例如：
G-----5-------
D--5----7-5--
A---------------
E---------------
以上為一個16 分音符既1ena
我應該為左G線果一粒音特登將姆指移低一條線mute條D線嗎？

多謝指教

練手指速度都有排練 練左拍子先吧 bass要好好拍子 買本地獄練就搞掂

我就建議唔落
繼續留係A線

右手tech派系好多
我最近學緊姆指只禁pickup
完全同我初學唔同

網上睇人slap好型

唔好咁心急
頭幾個月玩住fingerings

今日又無時間練

練咩歌好

The Dance of eternity

搵下自己鍾意嘅歌
不過盡量搵d簡單

聽開日本動漫歌 首首都好難咁好鬼快

我以前揀左scandal嘅歌玩
我幾鍾意scandal而且首歌除左比較快d都唔算難

YYZ

搵首中意嘅歌出黎，
自己搵bass嗰part出黎，
寫譜

LM

16分拍子有排你練

已經半放棄狀態 無跟人學真係好迷茫

我自己就上網學手勢 之後買書學樂理同增進技巧

我就係放係pickup，彈幼線好攰

其實你可以全部只彈果個CHORD的ROOT音代替
起碼有野吸引你繼續彈同練落去

點解？
有野練唔到
定係好似搵唔到目標？

搵唔到目標
每次拎起把bass就唔知練乜好 淨係爬格仔
本身想開動漫歌 但啲bass譜又好難好快跟唔上

練首歌太快跟唔上嘅時候
有冇試下跟下拍子機練下先？
將佢放慢黎彈
然後每5bpm咁加返上去直到原速
由70～80bpm開始
練一句最簡單先
唔洗下下成首歌彈哂
咁可以有返d目標先

多謝巴打 我盡量試下

彈數碼暴龍首butterfly啦

可以練右手指力同指速，同埋都好易彈

唔洗咁快放棄
我都只係學左3年
雖然我係跟人學
但有好大部分時間都係靠自己去練
練野要分一個一個stages去做
唔好太急 每日都練下
以一首歌/一句licks做目標
由慢到原速再由原曲再加多少少野令佢豐富d
慢慢去咁就會搵到個樂趣

有學緊電結，
想平平地買多次BASS自學，
主要玩ACG COVER自HIGH，
想問買如果求其去通利執枝平野返屋企
其實洗唔洗搵人SETUP果哟?
P BASS J BASS邊款比較適合?

成兩個禮拜無掂過支bass

睇你彈上手先知需唔需要set
主要都係睇返條頸夠唔夠直
另外另外比較個人就係
線同finger board 距離適唔適合

如果玩ACG揀J bass會好d
佢地d bassline隻聲比較明亮
J bass會比較貼近個種聲